林鄭：送反對勢力兩字「鎮壓」

林鄭月娥：如果反對港區國安法只能依法處理違法行動
26.05.2020 10:18

行政長官林鄭月娥出席行會前表示，過去一年香港受好多暴力、鼓吹港獨及外國干預事件，不能拖延有關完善國家安全法律及執行機制工作，由中央層面去做是理所當然，如果反對，只能依法處理違法行動，不會退縮，強調中央有決心，勢在必行，特區政府堅定立場，全力支持。

林鄭月娥指，港區國安法以兩步走方式制定，現階段仍處於第一步，因此不能就執行細節作回應，要留待人大常委會草擬法例，特區政府的工作是反映情況，強調原則是執行機構要依法辦事，不可以影響市民權利及自由，如果相關立法工作及機制違反原則，會引起好大反彈。她重申，人大會議在星期四通過草案後，就有授權人大常委會就國家安全在香港實施進行立法的法律效力，不存在有其他方法在香港實施國安法，不會有本地立法空間。

如果反對，只能依法處理違法行動，不會退縮

即係解決提出問題嘅人